\textbf{Toute trace de recherche sera valorisée. Vous pouvez la débuter en prenant des exemples.}

\medskip

On considére le triangle non aplati $DON$ tel que $DO=6$ cm et $ON=10$ cm et $DN=x$ où $x$ est un nombre entier de centimètres.

Pour le triangle $DON$ :
\begin{enumerate}
  \item Quelle valeur donner à $x$ pour que périmètre du triangle DON soit le plus petit possible ?\\
 Justifier votre démarche.\\
  \item Quelle valeur donner à $x$ pour que périmètre du triangle DON soit le plus grand possible ?\\
Justifier votre démarche.
\end{enumerate}
